[詳細版本]美國國務卿蓬佩奧取消所有美國官員與台灣關係的限制

美國國務卿蓬佩奧於今天(2021年1月19)取消所有美國官員與台灣關係的限制，是根據國會的2021年綜合撥款法中的2020台灣保證法要求。

Section312(7) In the Taiwan Travel Act, which became law on March
16, 2018, Congress observed that the ‘‘self-imposed restrictions
that the United States maintains on high-level visits’’ between
the United States and Taiwan have resulted in insufficient
high-level communication.

經國會觀察發現，過往的自我約束導致美台高層缺乏交流。

SEC. 315. REVIEW OF DEPARTMENT OF STATE TAIWAN GUIDELINES.
(a) IN GENERAL.—Not later than 180 days after the date of
the enactment of this Act, the Secretary of State shall conduct
a review of the Department of State’s guidance that governs relations with Taiwan, including the periodic memorandum entitled
‘‘Guidelines on Relations with Taiwan’’ and related documents, and
reissue such guidance to executive branch departments and agencies.

法案生效後180日內，國務卿應審查國務院有關台灣關係的指引，包括有關"台灣關係的指引"的定期備忘錄及有關文件，以及向行政分支部門和機構重新發布此類指引。

台美關係友好的確為兩黨共識，而唔係純粹共和黨政網同特朗著施政。
有一班人將法案講到民主黨一定親共，全部都係Fake News。
呢個法案限制咗日後嘅總統施政，所以拜登想親華都親唔到。

PUSH

仲兩黨共識

個撥款法係兩黨共識
唔係好似出面啲共諜講係跣差拿祖一獲

睇清楚寫乜先
又要法治 又唔睇法律

push